郊区生活（片段）

在傍晚的郊区等车时，会意识不到自己是回家，好像是要去别的什么地方。等车时我总是双手抱胸，脸上带着冷峻的表情，像是一个逃犯，或者因为爱上一个逃犯而以身犯险的那种女人。周围的人都像贾樟柯电影里的角色。一个男人把自己的一大袋行李扔在脚边，里面放着一顶明黄色的工程帽。他要去一个地方，但等不到公交车。他问一个黑车司机，黑车司机跟他说：＂20块。＂他转身就走，但并不沮丧，还笑嘻嘻的。“20块也不行？那是没办法了。”黑车司机摇摇头走了。他还是笑嘻嘻的，站在那里。看到我们的班车他也凑过来问能不能到那个地方，当然不能，他又笑嘻嘻的走了，好像永远都没办法再对什么事情认真了。即使对失望也没办法认真了。从干洗店拿了衣服，拎着衣架的挂钩走在路上时，会知道自己在回家，会将自己融入郊区绝望主妇的扮演中。我拎着它们，而不是更轻松地抱着它们。拎着让我以为自己充满力量感。但一会儿我就累了，便抱着衣服慢慢地走。